\addtocontents{toc}{\protect\newpage}

\section{Малороси}

\subsection{Польові дослідження пролетарської малоросійськості в стилі гонзо-журналістики}

Малороси --- це слово яке має багато значень та є слюром в
українській мові яке може собі дозволити не кожен. Сохацький
безперечно може собі дозволити це слово по відношенню до майже
кожного дебіла, який намагається закенселити Сохацького. Тут і
надалі я буду вживати слово Малорос у значенні зросійщеності,
або абсорбції, апропріації української культури репресивними
формами мислення, які залишились в головах тих, чий процес
трансформації не то що не завершений, а навіть не починався.

\subsection{Визначення травми}

Малорос (або травма малороса) --- я буду визначати як наслідок
радянського минулого, після тривалих спостережень за розвитком
декількох поколінь на моїх очах я можу сказати, що травма радянської
окупації до цих пір нанесла такі рани українцям, що вони втратили
розуміння основного. Основне — це повага до освіченості,
бо освіта --- це мета держави. А основа освіти --- це етика, яка бере свою основу в емпатії.
\\
\\
Шаблонне імперське репресивне мислення завжди не дозволяє
особистості розвиватися, обмежує його у самоідентифікації,
ставить етичні кордони і специфікації архаїчних систем надмірної обмеженості.
\\
\\
Визначимо поняття малоросійської у предикативний спосіб:
\\
\\
\textsc{\small
--- Якщо ви цькуєте за ню фотографії, то ви -- скалічений малорос.\\
--- Якщо ви цькуєте в інтернеті -- ви малорос.\\
--- Якщо ви маєте освіту але не маєте емпатії -- ви малорос без освіти.\\
--- Якщо ви чогось не розумієте і ненавидите це -- ви малорос.\\
--- Якщо ви забороняєте людині бути успішною -- ви малорос.\\
--- Якщо ви були тільки в одній області України -- вірогідно ви малорос.\\
--- Якщо ви знаєте тільки один діалект -- вірогідно ви малорос.\\
--- Якщо ви за репресивну академічність української -- ви малорос.\\
--- Якщо ви не маєте освіти -- вірогідно ви малорос.\\
--- Якщо ви хочете стати програмістом без освіти -- ви малорос.\\
--- Якщо ви хочете стати освіченою людиною без освіти -- ви малорос.\\
--- Якщо ви ненавидите президентів України -- ви малорос.\\
--- Якщо ви ненавидите нарцисизм -- ви малорос.\\
--- Якщо ви ненавидите наркоманів -- ви малорос.\\
--- Якщо ви ненавидите повій -- ви малорос.\\
--- Якщо ви цікавитесь хто з ким спить -- ви малорос.\\
--- Якщо ви ненавидите LGBTQ+ -- ви малорос.\\
--- Якщо ви ненавидите багатих та розумних -- ви малорос.\\
--- Якщо ваші батьки народилися в СССР -- ви вірогідно малорос.\\
--- Якщо ви молитесь Папі Римському -- ви малорос.\\
}
\\
\\
Ця обмеженість настільки репресивна, що я не можу викласти в твіттері
оголені тіла себе і своєї дружини, аби не пережити напад малоросійськоcті
Мина Мазайло Миколи Куліша вже в минулому, сучасні малороси, особливо ІТ-малороси
вже потребують не просто висміювання але глибинного аналізу, який може надати
тільки гонзо-журналістика.
\\
\\
Впевнений, що пошуки нових форм висміювання та приниження малоросів ---
основне завдання сучасної української літератури. Це люди які є потенційними
ворогами нації, які би цінності вони не сповідували, бо вони завжди будуть конфліктувати зі свободою самовираження особистості.

\subsection{Інтернет}
З 2009 року я веду журнал і слідкую за всіма малоросами України.
Я бачив всі їх колаборації (прувабл бай мані трейсес) з росіянами,
всі ці принизливі конференції, де всі з росіянами лизалися та любилися.
Зараз всі раптом українізувалися, але коли заходиш в Твіттер спейси ---
всі малороси в одній кімнаті. 
\\
\\
Гонзо-журналістика зайшла дуже далеко в глибини малоросійського
видання <<ДОУ Єбанати>>, де основні немодеровані утримувачі мікрофонів
були саме малоросійські спікери. Гопнічєская культура, перекуп машин,
джоб-катерство, погрози в інтернеті --- це норма на цій площадці. JavaScript
комюніті України рекламувала Шемседінова, ісламо-комуніста який відкрито
пропагував антидержавну риторику у Твіттері, будучи викладачем КПІ.
Малоросами отруєні всі куточки ІТ спільноти України. Більшість з них ---
це просто виконавці кацапських субконтрактів. EPAM, Luxoft -- це всьо російський бізнес.

\subsection{Малоросійський Київ}

Мої сусіди які в 2021 році гидували вийти на воєнний парад на День
Незалежності зараз вже одягають вишиванки і розказують мені шо я маю
говорити з ними вже на українській мові, хоча пів року тому, мені
намагалися довести що в України немає культури. Одна тупа пизда з
Донецьку приїхала в Київ вчити тут киян філософії, сама каже <<я інтєграли
только в інстітутє учіла, я всьо забила, я іздатєль, кнігі буду іздавать>>.
Отака цяця у мене в під'їзді зараз з піною у рота каже шо я ніхто, бо її
чувак служить в ЗСУ, а пів року тому вела курси по популяризації Булгакова
та Достоєвського в свойом вєлосіпєдном руском домє.
\\
\\
Коли в мене була хата на Борщагівській мені просто зарядили в голову
тому шо в мене було пофарбоване волосся в 1999 році, ви думаєте що
ці люди кудись пропали. Впевнений шо в них є діти і їх дітей є діти.
І я чітко собі уявляю, які загрози мене чекають коли я виходжу на вулицю
і слухаю гео-політичний аналіз сусідів.
\\
\\
Я якось приїхав з Вишневого на Поділ поливати вазони, пройшовся по Подолу ---
всі говорять російською. Я розумію, шо процес цей болісний і довгий, але
цькувати Сохацького який і так визнає шо він скалічений інвалід народжений
в тюрмі народів СССР в 1980 році і так марно. Саме я це усвідомлюю якнайкраще,
і цей запах смердить і я бачу його у дзеркалі всіх малоросів. Малороси смердять
так само як смердять ред неки, шовіністи та інші представники репресивних мислень,
що протистоять розвитку і звільненню істоти. Це доктрина класової ненависті до
багатих та розумних яка є основою теорії Марксизму-Ленінізму.
\\
\\
Я прожив в Києві 20 років вже і мушу сказати шо це саме огидне кацапське
місто яке я бачив, з самими пихатими персонажами, які з себе може і представляють
щось, але не настільки як вони собі про то думають. Я бачив в Києві династії
архітекторів, докторів медицини та філософів, які будучи народженими в СССР
є звичайнісінькими малоросами прямо як Мина Мазайло. Київ це труна, в якій
похований Гоголь. Моя сусідка хазяйка "ноготочной" до цих пір дивиться по
телевізору російського Бикова. Про що з цими людьми може говорити моя дитина,
поясніть мені? Освіта в уявленні таких малоросів нічим не відрізняється від
поняття освіти у фашистів, наприклад h-index який для працівників CERN вже
перетворився на скам. Вони думають, що освіта --- це вміти малювати в автокаді
і збирати турбіну зі смєтою. Найбільший синдром Даннінга-Крюгера саме в Києві.
\\
\\
Жоден видаведь в Києві не може заплакати та проемпатувати 10 авторів української дореволюційної літератури,
жоден художен та фотограф в Києві не може назвти 10 видатних українських художників та архітекторів,
жоден музикант в Києві не знає українських композиторів.

\subsection{Малорос атакує завжди своїм мисленням}

Малороси, які цькують мою дружину за російські блоги повинні знати,
що всі мої діти розмовляють українською у побуті, як розмовляв і я
у себе в родині. Звинувачувати дітей СССР, народжених по суті в
малоросійській культурній окупації в Києві до 2022 року може тільки
відлюдник, який жив в монастирі. Особливо гидко це чути від людей
які перейшли 2 місяці назад, а в голові залишись гороскопи та свята вода.
Я вже казав, що мені все одно якою ти мовою розмовляєш, головне бути людиною.
Малороси --- це ті хто на людей не подібні, це проміжний між кацапом та людиною.
Це ті хто хоче обмежити людей своїми уявлення про загальний розвиток людини
та її реалізацію, який вони точно не вивчали на курсах по педагогіці. Бо це
просто неосвічені люди, які є інвалідами та заручниками свого тюремного радянського минулого.

\subsection{Цькування своїх президентів --- це малоросійство}

В політиці мені цікаві тільки Клімкін, Огризко і Зеркаль. Якщо
ви не слідкували за політикою України з 1991 року, років коли
Конгрес Українських Націоналістів був в парламенті офіційно представлений
під проводом Ярослави Стецько, то вам варто почати цікавитися якщо не
історією нації, то хоча би новітньою політичною історією України.
Почати наприклад з того, що президенство це символ і його не можна
паплюжити, державні установи це не то з чим треба боротися, а то,
що треба будувати. Той хто зневажливо ставиться до будь якого президента
України вже знаходиться за межами політичного дискурсу, а є просто
представником народу, який не може представляти політичний національний
процес. Політичні інститути держави та органи виконавчої влади створені
не для цькування. Це символи нації.

\section*{Шлях до свободи}

\subsection{Бути українцем --- це неперервне пізнання культурного та політичного контексту}
Ви станете українцем коли вивчите мову, культуру, видавите з себе радянського раба,
та включитесь в політичний процес. Раб радянськості жевріє у вашій свідомості,
якщо ваші батьки народились до 1991 року. Вони буквально були народжені в тюрмі,
і цей ознак не міг не передатися вашій особистості. Не усвідомлювати це --- думати,
шо ви можете трансформувати себе за 2-3 дні. Коли ви народитесь в сім'ї кандидата
історії української літератури, фундатора товариства ім. Івана Огієнка, професора
кафедри компаративістики, коли ви зможете назвати принаймні 10 авторів дореволюційної
літератури від яких ви заплачете, тільки тоді я з вами буду розмовляти як з освіченою
людиною, яка намагається пізнати культуру тієї країни в якій вона живе. У всіх інших
випадках для мене ви потенційно небезпечне бидло, яке кривдило, кривдить і кривдитиме
мене, мою сім'ю, моїх дітей і всіх хто хоче вільно дихати в своїй країні. Як людина,
яка ще вчора казала, що вона любить Булгакова, Толстого та Достоєвського зможе
трансформувати себе за пів року у щось, що бере на себе відповідальність?
Малороси не беруть на себе відповідальність так само як не беруть її на себе
і фашисти, якщо і говорити про якихось українців, які винні у цій війні --- то
це малороси. Малодушні істоти, які недостатньо впрягалися за безпеку нації,
за побудову Держави. Це просто покоління споживачів, яким усі винні. Соціальні ліваки.

\subsection{Свобода --- це стан}

Тільки люди свободи ти внутрішньої перемоги можуть самі собі зняти ярмо,
і ключ до цього це вичавити з себе ненависть до багатих та розумних. До
тих хто любить БДСМ і оргії, номенклатурних проституток, до тих хто любить
курити в Амстердамі, до тих в кого пофарбоване волосся та нігті, до панків,
але до освічених людей, якими, ви, малороси, ніколи не станете. В справжньої
людини свободи немає обмежень на самоідентифікацію, а ваша риторика просочена
невіглаством формальної логіки. Але і серед акторів багато малоросів, сам бачив.
Де їх тільки не побачиш: і в національній академії, і серед оперних співачок,
їх повно в КПІ, ними пронизано суспільство.

\newpage
Але ми будемо кохатися з тими з ким ми хочемо, бо ми є вільні зрілі люди, які
прожили багате і прекрасне життя з тими кого ми любили і були щасливі. У
нас на відміну від вас вистачає грошей аби дати нашим дітям якісну освіту.
Але ми своїх дітей вже готуємо до зустрічі з малоросами, які будуть намагатися
їх цькувати у школі. Бо дух СССР ще існує в кожній маршрутці, кожній машині з
наліпкою РПЦ, в кожному дворі є малорос, і твій сусід з Галичини --- обов'язково
малорос, бо заборонить тобі носити бороду, їбатися, жити в бароко, фарбувати
волосся, робити татуаж чи ще якусь дічь.

\subsection{Емоційна освіта}

На відміну від вас ми отримали не тільки оглядову освіту CMU, VU але і культурно
намагалися зрозуміти місце українців у світі. Не знаю з ким ви говорили в європах
коли подорожували туди робити фотки для інстаграма, але точно не з освіченими
людьми і точно не для культурної дифузії. Це видно по ваших твітерах, ваша
малоросійськість смердить як труп який розкладається на жарі в 40 градусів. 
\\
\\
Малороси і технічно і стратегічно знаходяться на маргенезі науки, визначити
це можна по їх статтям, хто за це заплатив, які безпекові інтереси це
представляє і для кого. Або це просто фабрика випасу на грантових програмах,
теж індекс, бо на системну компаративістику курсів ми не здатні. У мене є
свій інститут формальної математики\footnote{\url{https://groupoid.space/institute/} --- п'ять кафедр інституту математики} і буде ще інститут формальної літератури
з кафедрою тибетології\footnote{\url{https://longchenpa.guru/} --- віршовані переклади тибетських текстів} і інститут формального мистецтва. А ви будете максимум
ютуб відео записувати, якщо ваші травми дадуть вам свободу для творчості.
А своїх дітей будете калічити своїми хибними уявленнями про реальність.
\\
\\
\textsc{\footnotesize 15 вересня 2022, Київ}

\normalsize
