\section{Глобальна культурна денонсація}

Мені все єдно який в тебе паспорт, є в тебе національність чи ти космополітичний
недорозвинений лібертаріанський крипто-бомж, розумний ти чи дурний, головне ---
мінімальна здатність до емпатії та бути людиною.
Але для математиків стати людиною виявилося нездійсненним завданням, на яке і цілого
життя не вистачить. Математики у цілому славетні свєю атрофованою емпатією та
глибоким аутизмом. Незважаючи на спроможність до формальної мови їхнє вміння
моделювати політичне та суспільне середовище приблизно відповідає інтелектуальному
рівню спортсменів та артистів. Але коли ми останній раз бачили математика, який
бачив усю величну картину світу у своїй природній остаточній досконалості?
Гротендік був першим і останнім з величних несамовитих благородних,
все решта --- тіні забутих збожеволілих філософів.
\\
\\
Ви думаєте ви бачили українців на 2ch? Може ви думаєте шо українці є в Росії?
Може ви ще скажете, що українці є в ФСБ? Чи може українцем був Чорномирдін,
який називав публічно свою жінку <<хохлушкою>> і це було та продовжує бути офіційною
дипломатичною політикою Росії по відношенню до України? <<В мене бабка була українкою,
я виграв хохлушку, тому я українець чи маю моральне право його аналізувати>> ---
приблизно така логіка у рашистського математика. Жоден справжній українець срати
з вами в одному полі не став би, не то що сидіти в ваших чатах. Російський фашист-математик
не розуміє, що <<українець>> --- це не гаплогрупа чи <<сімейні цінності>>.
Ви не можете стати українцем або мислити про нації, у вас невистачає ємності
мислення для цього. Ваші філософи --- це Дугін, Свєтов, Брагілєвській.
Це межа вашого розвитку. У вас немає дискурсу, з вами нема про що предметнорозмовляти.
Ваша культура нічого не може запропонувати людству. Ви вторинні сталкери,
які можуть тільки мімікрувати та копіювати. Ваш фашизм розкривається у трьох твітах.
Українцю не потрібно принижувати вас на Двачі, він туди не заходить. Він зробить так,
аби у вас не було доступу до освіти ще 300 років. Ви все одно не розумієте, що таке
освіта, право або честь. Жоден російський педагог чи математик цього не розуміє.
Я гарантує це.
\\
\\
Візьмемо до прикладу Елбакян, яка вкрала всі пейпери, що чомусь вітається рашистськими
лібертаріанцями, які вітають також розвиток цифрових пірамід типу МММ, що знаходяться
в протиріччі до приватної власності. Її наукова діяльність --- це відкритий абюз
науки (як у Невзорова з його дослідженнями історії дослідження мізків Леніна) та
вищої освіти. Російські математики --- це примітивні калькулятори зі стеком у 20 байт.
Це все ваше мислення, якого вистачає лише на малювання стрілочок та комутативних діаграм.
\\
\\
Роман Михайлов якось сказав, що якби Гротендік був живий, то він би возвеличив та
зареспектив його функторіальну fr-мову. А я думаю, якби Гротендік був живий, він
би плюнув йому в обличчя і насцяв в рота. Він так і не зрозумів, що Гротендік
спочатку був людиною, а потім вже Математиком та Містиком. Ваш топовий алгебраїчний
геометр їздив в ДНР вбивати українців, а потім приймав участь в українських ток-шоу
для публічного приниження українців (з його слів). Він просто механічно копіював
поведінку Гротендіка за часів В'єтнаму, коли Гротендік поїхав в джунглі навчати
студентів, які вимушені були там переховуватися в період війни. Але Роман не
поїхав туди навчати, бо там нема кого навчати, він поїхав туди легалізовувати
вбивство українців, за що був відзначений на дошці пошани Миротворця.
\\
\\
Я думаю, я впевнений, шо Воєводський теж називав українців <<хохлами>>, адже
це частина російської культури, за яку нікому не стидно.
Все що робили і роблять російські математики та педагоги --- це намагаються
втілити в життя свій проект Глобальної Культурної Денонсації. Ваше місце
біля параші, а не в університетах.
\\
\\
\textsc{\footnotesize 23 березня 2022, Вишневе}

\normalsize
