\section{Гнів Українців}

Я звертаюся до тих росіян, які вміють читати українською,
тому шо ті, хто за ці місяці не навчилися, з ними нема про
шо вже говорити. Я хочу, щоб вони передали своїм дітям, що
примирення з українцями буде неможливе найближчі 300 років.
Не буде вже ніяких <<смішних>> мов, <<великих>> культур,
мовних <<нормативних>> циркулярів, самоназваних <<старших>>
братів та <<діалогів>>.
\\
\\
Аби їм було простіше сприймати майбутню реальність, ви повинні
зрозуміти та знаходити якісні порівняння в культурних моделях
інших народів. Кожен нащадок сучасного росіянина повинен
вивчити історію геноцидів планети Земля: китайцями тибетців,
піонерами індіанців, росіянами кавказців, турками ассирійців,
німцями євреїв. І тепер, вкотре, росіянами українців.
\\
\\
Кожен українець несе в собі примордіальний підсвідомий біль
та ненависть, яка буде мотивувати українську націю на творчість,
як це було з післявоєнною планетарною наукою після другої світової
війни, передусім я маю на увазі успіхи алгербраїчної топології.
Це примирення є довготривалий процес, який буде жевріти та
спалахувати з новою силою, поки гештальт остаточно не буде закритий.
\\
\\
Я хочу, аби ви звільнилися від ілюзій, що якесь дегенаративне ІПСО
може колихнути важіль не на користь України. Українська нація
-- найбезпечніший культурний банк, ми пронесли знання нашої історії,
освіти та вихованості через низку поколінь, які довели своїим
прикладом приналежність до плеяди благородних інтелектуалів,
які сповідують ненасильницькі ідеали. Українська нація впевнено
задекларувала себе як миролюбиву аграрну державу, а на політичній
арені чітко заявила про принцип крокування в майбутнє без атомної
зброї. Але ненасильницькі ідеали нашої нації не означають, що
українці не будуть відстежувати і політично мститися своїм
кривдникам. Це не означає, що українці не будуть проклинати вас
кожної ночі лягаючи спати. Ви це право не заберете у українців
ніякими технологіями. Українці мають повне право проклинати
кожного росіянина.
\\
\\
Пишаюся тим, як ненавидять та вбивають українці.
Бо істинна культура нації визначається цими двома речами.
\\
\\
\textsc{\footnotesize 4 липня 2022, Київ}

\normalsize
