\section{Остання лекція}

\subsection{Планета мислячих істот є сад націй}

Бодхісатва спускається в Ад, аби викласти останнє вчєння про мислення
мешканцям нижніх сфер буття у можливо останны дні цивілізації, щоб ви
змогли підготуватися до свого майбутнього.
\\
\\
Сам Будда Шак'ямуні почав свій шлях з найнижчого аду. Він зі своїм другом
тягнув візницю з вугіллям для котла, а наглядачі аду їх били так сильно,
що у нього промайнула думка <<А давай я сам трошки впрягусь за нього>>, --- і вмить
покинув тіло та ад, переродившись у вищому світі за цю краплину милосердя.
\\
\\
Це перше символічне вчення, яке було подано Буддою про емпатію та співпереживання,
без якого неможливо просвітлення. Аби стати швидшим, вищим та кращим, ми (ви)
повинні емпатувати та співпереживати. Емпатія --- це основа бездоганної поведінки.
Але що таке поведінка?
\\
\\
Бездогання поведінка, або етика --- це інакше кажучи те, що відрізняє народ від нації.
Це збірка заборонних (насправді тренувальних) механізмів, які допомагають народам перетворюватися на нації.
Якшо народ --- це рослини, то нація --- це окультурений сад певними садовниками.
\\
\\
Поняття <<націїї>> не потрібноо шукати в древніх та темних часах, нації починають виникати
в історії цивілізаціїї тільки з розвитком науки та моралі. Не глибше ніж 200--300 років. Далі
вже середньовіччя, поножовщина, мавпи та бактерії.
\\
\\
Якшо нарід доріс до того рівня, що готовий створити міністерство закордонних справ для комунікаціїї
з іншими націями, то в ньому виникають садовники, які визначають локальні правила поведінки,
сумісні з глобальними правилами. Нація --- це політично усвідомленний нарід.
\\
\\
Нація --- це нарід, у якого є поняття етики, яка дозволяє йому сісти за стіл з іншими націями,
вести перемовини та здійснювати комунікацію у свій спосіб.
\\
\\
Одночасно з поняттям нації в історії цивілізації починає виникати поняття наднаціональних інститутів,
які покликані регулювати міжнаціональні комунікації.
\\
\\
Перший садовничий єврейського народу який переживав геноцид темних єгиптянах, був Мойсей,
який дав спрощений набір етики у 10 заповідях. Пізніше релігійні діячі та філософи
залишались головними садівничими аж до появи пост-релігій, таких як гендерні студії.
\\
\\
Зараз до садівничих прийнято відносити наступні професії інтелігенції як націєтворчі:
лікарі, викладачі, політики, журналісти, вчені, інженери, художники, артисти.
\\
\\
У автора цього тексту є середня художня освіта, вища інженерна освіта,
докторська ступінь по філософії, будистський релігійний сан, вчена ступінь по тибетології.
\\
\\
Мислення є ненависть. Ненависть до невігластва --- основа емпатії.
Емпатія --- основа Етики.
Етика --- основа освіти.
Освіта --- основа і єдина мета держави.
Держава --- основа нації.
Нації --- запорука виживання народів та планети.
\\
\\
Тільки благородні культури можуть співіснувати в одному саду, бур'яни засруть і перетворять
планету в сад уже буквально. Сад без мислячих істот.

\newpage
\subsection{Пацифізм є запрошенням до свого знищення}

Історичний ліричний відступ про те, як один з тібетських народів просрав свою націю.
Хоча усі атрибути нації у них були, тибетців погубив <<пацифізм>>,
або <<запрошення загарбника до свого знищення>>.
\\
\\
З іншого боку, наприклад, тибетці Бутана, у яких та ж мова, але вони походять
з царських аристократичних династій та сидять в ООН за столом нації. А Тайвань не сидить,
хоча у них виробництво напівпровідників, гроші, за них США, розвинута система освіти, тощо.
Давайте спробуємо розібратися.
\\
\\
Виявляється, аби стати нацією можна не мати економіки та класичної західної освіти.
Спробуємо відповісти на питання, які саме міністерства, окрім Міністерства
закордонних справ, потрібні, аби сісти за стіл націй.
\\
\\
Аби довести, що ви нація, ви повинні продемонструвати та експонувати своїх садівничих,
які документально підтвердять свої філософію (мислення), свою культуру (літературу)
та мистецство (аудіальне та візуальне).
\\
\\
А також надати докази та свідчення того, що цей нарід регулярно прополюється як город чи сад:
злочинці сидять в тюрьмах, порушники етики засуджуються суспільством, підтримується належний
рівень емпатії у співгромадян, кожен громадянин особисто несе відповідальність (сплачуючи податки)
перед своїми садівниками, а вони перед столом нації.
\\
\\
Таким чином мінімальна структура держави (на прикладі Бутана) яке пустять за стіл ООН
складається з таких міністерств: 1) Науки та освіти; 2) Культури та мистецтва; 3) Внутрішньої та зовнішньої
політики. І крім цього, нарід повинен володіти страшенно сильним бажанням сісти за цей стіл.
Це те, що називається політична воля або прояв самоповаги, здатність демонструвати свою
людську гідність. Адже Буддами можуть стати тільки люди, а не звірі, духи, боги чи демони.
Допоки у вас є вибір --- ви людина.
\\
\\
Якщо ж ви кажете, що у вас немає вибору --- ви не людина, ви добровільно покидаєте локу людей
та спускаєтесь одразу в ад, оминаючи рівень тварин та голодних духів.

\subsection{Мислення є ненависть до ігнорування реальності}

Багато хто з вас досяг певного рівня просвітлення, інакше ви би не тримали цю брошуру в руках,
і на ділі довели своє капасіті садівничого, у вас просто можуть закінчитись слова, але не закінчитись
ваше милосердя. Мої ж слова не мої --- це все я що я чув колись. Тому мої слова не закінчаться ніколи.
\\
\\
Граничне і бездоганне милосердя, яке демонсрує максимальний рівень емпатії, що може розвинути істота
в тибетському езотеричному буддизмі --- це єднання з істотою (секс) та звільнення істототи в природі
своєї реальності (смерть, або абсолютне просвітлення).
\\
\\
Тількі ці два ритуали показують рівень емпатії істоти та його милосердя, а також показують
рівень етичного розвитку нації. Про те, наскільки розвинена нація, можна міркувати по тому, як
вони займаються сексом та як вони вбивають собі подібних на війні.
\\
\\
Бездоганне вбивство та секс оспівані в культурі та продемонстровані в кінематографії десятки разів,
я хочу лиш нагадати яскравий приклад (на рівні 100мкг) із фільму Кемерона <<Аватар>>, де домонструється
етичний рівень народу  na'vi, який багаторазовр перевершує псевдо-цивілізаційний розвиток нації,
що втратила вчення про етику.
\\
\\
Абсолютне просвітлення --- це крайній спосіб, який в Тибеті довіряли тільки ламам,
як утримувачам вчення про етику. Ключовий трактат про смерть вважаеється терма Карма Лінгпи (1326–1386),
переклад якого найкраще виконав відомий тибетолог, батько Уми Турман -- Роберт Турман.
\\
\\
У ньому йде мова про процес вмирання істоти, розказується в деталях цей бед тріп,
але головна думка цього тексту полягає у тому, що ваше мислення --- це гнівний прояв,
це ненависть у чистому вигляді, у своїй природній формі. Мислення --- це ненависть до невігластвта та
ігнорування реальності.
\\
\\
Якщо ви мислите --- значить ви вже ненавидите невігластво. Якщо ви ненавидите невігластво --- значить ви мислите.
enc·dec = id, dec·enc = id. Гомотопічний транспорт в обидві сторони. Пока ви мислите, ви можете
здійснювати вибір вільної істоти і у вас зберігається шанс залишитися людиною. Поки ви зберігаєте
здатність бути людиною --- ви можете стати Буддою, якшо ні то GAME OVER.
\\
\\
Якщо рівень ненависті до невігластва у вас недостатній і ви не знаєте чітко та ясно,
у який момент потрібно вбивати собі подібного, якщо вам це розказали, то ви просто
інфантильна дитина, фашист, пацифіст, який запрошує ворога до свого знищегння. Недорозвинена істота.
\\
\\
Нація Тибету --- це пацифістичні ліваки, що не дуже-то і прагнули до національної освіти.
Нація Бутану --- це праві консерватори з монархічнлю культурою та ладом,
у яких була політична воля. Хто вижив та сів за стіл націй --- дивимося на табло.
\\
\\
Нація Тибету не має паспортів та має статус невиїзного раба за межі Тибетського Автономного Округу та
продовжує піддаватися геноциду з боку КНР. А нація Бутану малює на своїх будинках
великі чоловічі фалоси та займається гедонізмом та тантричним сексом,
не маючи навіть міністерства економіки.

\newpage

\subsection{Дорогоцінність життя є практикою благородних}

Увага, увага, зосередься у своєму просторі.\\
З тобою розмовляє природній стан твоєї свідомості.
\\
\\
Ключ до реальності та відправна точка вашої подорожі --- це усвідомлення свого поточного стану
та контексту, у якому ви знаходитесь. Якшо у вас не вистачає оперативної пам'яті для завантаження
всього контексту, то ви не зможете здійснити необхідні обчислення.
\\
\\
Ви повинні повністю усвідомити своє поточне положення та свій стан, якшо у вас немає можливості
це зробити, ви навіть не побичите сплеш-скрін цієї гри. Якшо ви хочете пограти у цю гру,
ви повинні розуміти, де ви і хто ви, і який ваш рівень.
Хоча нульогово рівня не існує, росіяни наполегливо намаються довести самі собі протилежне.
\\
\\
Отримавши дорогоцінне людське тіло, яке на відміну від тварин володіє свободою вибору,
здатністю створювати мови, думки та смисли, створювати сади націй, перебувати в постійному
стані Дольче Фар Нієнте та займатися тантричним сексом, ви сидите і читаєте слова які вже були сказані
тисячу разів.
\\
\\
Росіяни вже загубили себе як націю та продовжують губити навіть усвідомлення себе як народу,
яким вони ніколи не були. Далі вони загублять людяність, знатність мислити і зрештою свободу вибору.
\\
\\
Патріархи Лонгчен Нінгтік часто брали в учні бандитів та мисливців, тому що тим не треба було
пояснювати цінністю людського життя. Поножовщина в Тибеті завершувалась дуже швидко смертю
одного з опонентів. Треба було постійно слідкувати за своїмии словами та відповідати за них.
Тому дуже важко тримати рівень самоусвідомлення учня на піці сприйняття. Символ ваджрного піку
Падмасамбхави --- це тризубець, який пронизує невігластво та тупість учнів у трьох часах (минуле,
сьогодення і майбутнє). Хоча в тибетському буддизмі існує вісім архетипів учителя, тільки гнівні та несамовиті
форми вважаються робочими у цьому столітті.
\\
\\
Спитайте себе: звідки в Тибеті золоті статуї Будд? Тибетські бандити шовкового шляху
грабували каравани і відносили награбоване золото та дорогоцінні каміння до монастирів своїм святим,
які викладали їм за це вищі вчення про <<секс>> та <<смерть>>, про істине ядро вашої свідомості.
\\
\\
Я зібрав тут усіх вас, аби переплавити ваше мислення і зліпити з нього статую Будди. Нам усім, народженим
в тюрмі народів СССР, та зрощеним у під'їздах совкової розрухи не портрібно пояснювати вартість
та значущість людського життя.
\\
\\
Ми ненавидимо себе настільки безмежно, що до цих пір просинаємося і намагаємося вичавити з себе
бодай каплю рабського самоусвідомлення, яким було інфіковане наше мислення, та мислення наших дітей.
Це роблю кожень день і я, і мій гуру, і його гуру, і гуру його гуру. Ми таке саме бидло, як і ви,
і наша відмінність полягає лише в тому, що ми усвідомлюємо це і робимо все можливе щодня, аби
дистанціюватися від нас (вас) на всіх рівнях буття. Так працює механізм бездоганного прокляття, як
спосіб дистанціювання себе від об'єкту прокльону.
\\
\\
Головний мотиваційний успіх ваш особисто полягає в тому, що ви розумієте, що рівень вашої етики
завжди буде недостатнім, розвитку мислення немає меж. Вичерпав карму всесвіту і його математики
ви недогматично зможете зрозуміти, чому варто тренуватися не вбивати навіть комах.
\\
\\
Дорогоцінність людського життя --- це перша і основна із шести попредніх практик, яку
повинен вивчати, над якою повинен роздумувати та глибоко медитувати учень перші 10 років свого навчання.
На жаль, у більшості з вас вже немає змоги сісти у цей поїзд.
\\
\\
Це вчення вважається секретним не тому, що його ховають від вас, а тому, що аби зрозуміти
смисл написаних тут слів, повинен такий рівень емпатії, як у філдсівських лауератів рівень розуміння математики,
яка вся викладеня в інтернеті. Вчи. Якщо зможеш зрозуміти.
Поки ви не зможете заплакати від вбивства мурахи, ви не зможете сісти в цей поїзд,
для вас у нас існує тільки поїзд Москва-Пєтушкі.

\subsection{Світогляди та ідеології є коіндуктивні стріми}

Чому етика формулюється у вигляді тренувального набору заборонних правил?
Чи можна її виразити більш точно і формально, більш бездоганно, розкривши її сутність?
Якщо щось визначається списком властивостей, то таке визначення в математиці називається
предикативним. З ним легко працювати, тому що жонглюють одразу безпосередньо тими
властивостями, з якими працюють.
Але глибока та прихована форма визначення може бути більш компактною (<<гарною>>).
Чи можна звузити <<не вбий, не говори неправди, не бери те, що тобі не дано>> до
більш абстрактного та фундаментального базису?
\\
\\
Для поняття етичний базис ми будемо використовувати слово світогляд, яке буде
означати у цьому контексті індивідуальне сприйняття істоти. Етику скупчення істот ми
будемо називати ідеологією, і набір заборонних етичних правил там зовсім інший.
\\
\\
Якщо майндстрім однієї істоти це простий нескінченний коіндуктивний список,
який можна виразити у будь-якій мові програмування, то квантово-механічний майдстрім
групи істот все описується лінійними типами.\
\\
\\
Традиційно світоглядні теорії --- це предмет дослідження людей які працюють з людьми напряму
(психологи, освічені попи, супровід для сходження по кар'єрній драбині, тощо), в них
є безпосередній фідбек.
\\
\\
З ідеологіями складніше, час для верифікації адекватності моделі та встановлення зворотнього зв'язку
складає століття, а пам'ять у людей, як відомо не може утримувати в голові більше 7 твітів.
Ідеологія тут -- це і є збірка правил для групи істот, кожне з яких це коніндуктивний майдстрім.
Для простоти уявіть собі число Пі, воно -- це нескінченний коіндуктивний список цифр. А істота
складається з нескінченного списку кармічних відбитків, а не цифр.
\\
\\
Що таке кармічний відбиток пояснюється в тибетському буддизмі на прикладі випивання чаю:
1) ви хочете спробувати чай (екстазі) на смак --- це називається зародження бажання, або мотивація;
2) ви виконуєте дійство --- випиваєте чай --- це називається реалізація бажання;
3) ви дістали задоволення від досвіду (реалізації) --- це називається запечатування кармічного відбитку.
Тепер ви напрацювали карму випитого чаю, і ви насправді відчуваєте його смак, вам вже не потрібно
пояснювати його смак і розказувати, що таке чай.\\
\\
\\
Майндстрім істот складається з таких тріплєтів. Якщо ви з якихось причин не закріпили (3) або навіть не дійшли до (2),
тобто боїтесь реалізувати свої бажання --- то у вас в вашому майндстрімі тріплєт буде містити NULL в цих позиціях кортежу.
Тоді це тріплєт буде виникати у просторі вашої свідомості (коіндуктивному майндстрімі істоти) знову і знову як незкритий гештальт.
Якщо ви здійснили акт вбивства людини, але не отримали насолоди, карму вбивства ви в повній мірі не накопичуєте --- це називається каяття.
\\
\\
Незакриті тріплєти (читай гештальти) будуть виринати в майндстрімі істоти і видалити такий
кармічний відбиток буде все складніше і складніше, але можливо. Завдання Будди заповнити і видалити
всі можливі кармічні відбитки, які існували за час існування планети.

\newpage
За час існування планети було народжено 108 мільярдів гомо-сапієнсів.
Статус Будди --- це зобов'язання з'їсти та вичерпати весь кармічний потік, який насрали істоти за весь цей час.
Коли карма гомо-сапієнсів вичерпана, Будда спускається в царство тварин та повторює цю практику, стаючи Буддою в лоці тварин.
Ну або йде у вищі світи, до богів, вичерпувати їх карму.
Карма богів покриває весь Еон від початку Великого Вибуху. Карма тварин починається з першої бактерії.
\\
\\
Зазвичай ідеології містять у назві суфікс -ізм. Буддизм, Фашизм, Комунізм, Трансгуманізм.
Індійський, як і тибетський буддизм покриває час від еона до еона. В текстах описуються
всесвіти, які існували не в цьому еоні, тому це називається позачасовим вченням, що не втратить
актуальність і під час наступного Великого Вибуху.
\\
\\
Комунізм та Трансгуманізм --- це приклади ідеологій, які рекламують прихисток в ілюзіях про майбутнє.
В потоці ілюзій ідеології породжують Євгеніку, Каральну Психіатрію, і методити знищення істот мільйонами
у промислових масштабах.
\\
\\
Імперіалізм, Тоталітаризм, Фашизм --- це ідеології які рекламують прихисток в ілюзіях
про колишні велич і славу, які знаходяться у минулому. Керуючись ілюзіями про провернення
в минулий ренесанс, ці ідеології також не встидаються знищувати істот мільйонами в промисловому пайплайні ISO 9001.
\\
\\
Оскільки ідеологію важко верифікувати, а спростувати та денонсувати дуже легко, спираючись на елементарну логіку
Лукашевича, ідеології потребують захисту. Кожна істота, яка, окрім світогляду, носить у своїй черепній коробці
ще і ідеологію, буде з піною в роті її захищати, вбиваючи та знищуючи всіх на своєму шляху.
Якщо вас уже поплавило, вам вже страшно і ви хочете перетворитися на камінь в лісі або мадитувати під деревом 70 років
фотографуючи в медитаційних перервах квіточки та траву в Швейцарії, то у мене для вас погані новини.
Бути каменем та медитувати 70 років під деревом --- називається ігнорування реальності або невідання ---
особлива форма нігілізму. Корінь карми ада, де немає вибору, тобто константний майндстрім.
\\
\\
Це і є основна похибка російських фашистів, які замість того, аби оглядати по сторонам, просрали свою націю,
фотографуючи квіточки в лісі.
\\
\\
В буддизмі існує лише одна отрута -- це невігластво. Ненависть до невігластва називається мисленням.
Стати Буддою можна тільки в потоці мислення, майндстріму, який покриває усі 108 міліардів гомо-сапієнсів,
народжених від початку існування планети.
\\
\\
Переходимо до головного питання про український націоналізм. Що таке націоналізм як ідеологія в контексті
першої частини про сад націй та ООН, і які особливості українського націоналізму.
\\
\\
Уявіть, що ви програміст, і вам поставили завдання написати систему управлівння 108 міліардами корекурсивних потоків.
Якщо ви хочете уніфікувати всі 108 міліардів майндстрімів та створити єдиний прото-майндстрім --- це зразу помилковий шлях.
Будь яка складна система містить складну структуру як віддзеркалення самої себе. Потік GUID-ів потрібно якось
розбивати на каталоги, вводити таксономію. Хоча би trie якесь зробити по-мінімуму або DHT. Це шлях комунізму, расизму та нацизму,
легенда про супер-людину, супер-націю, легенда про уніфікований майндстрім.
\\
\\
Тому наступний крок --- це каталогізація або створення таматичної структури каталогів, які будуть кластеризувати
подібні майндстріми в пучки майндстрімів, які мають подібні характеристики. Тут можна виділити зразу два підходи:
корпоративний та національний. Обидва характеризуються своєю символікою (геральдикою, прапорами та гербами), що
символізують свою етику. Оскільки нас цікавить питання про тут і зараз, ми будемо розглядати кластерізацію
майндстрімі за національною ознакою. Не шукатимемо правди в ілюзіях.
\\
\\
Основні предикативні характеристики цих пучків наступні: гаплогрупи, мови, територія, культура.
Можуть бути дуже довільні конфігурації: моноетнічні, монокультурні, мономовні, поліетнічні, полікультурні, полімовні.
Гаплогрупи ми виносимо за дужки, бо ці дослідження приводять тільки до дискримінаційних форм, та не є основними
у націєсамовизначенні, оскільки приналежність до певної, це як гендер: інснує виключно в потоці мислення.
А відмінність від гендера полягає в тому, що це політичне юридичне самоусвідомлення для того, аби сісти за стіл націй.
\\
\\
Будь-які їх комбінації зустрічаються на планеті та мають право не тільки на дослідження, але і на існування.
Український націоналізм, так історично склалось, є моноетнічним, монокультурним, мономовним.
Приставка <<моно>> сміливо використовується дослідниками, коли ступінь кластеризації складає більше 70 відсотків.
\\
\\
Український націоналізм народився в часи Барокко та до цих носить відтінок того часу.
Приблизно тоді ж народилося понятта нації та націєтворення, концепція прополювання бур'янів за допомогою етики,
для окультурення пучків майндстрімів, та перетворення їх в квітучий сад, а всю планету у свою чергу в галарею садів, або сад націй.
\\
\\
Нація --- це парк або сад, який щоденно підтримується негласним референдумом,
який починається зі сходом сонця та завершується його заходом. На цьому референдумі
нація кожен день повинна підтримувати та доводити право на своє існування.
\\
\\
Хоча ці підрахунки цілком умовні, на планеті зараз існує 2000 народів і всього лише 200 націй.
Тільки 200 кластерів майндстрімів володіють політичною волею та кармою бути нацією, які щоденно підтримується садівничими.
Нація -- це не прикол, а життєва необхідність. Якщо нація перестає проводити щоденний
негласний референдум, їх загрожує знищення. Нація --- це служба безпеки народу, запорука його виживання.
Якщо народ не розвинувся в націю --- йому загрожує фізична термінація.
\\
\\
Як найшвидше та найпростіше знищити націю? Знищити усіх її садівничих, вислати інтелігєнцію в Гулаг.
Знищити його етику, вислати всіх лам в Індію і тому подібне. Майстри в знищенні націй --- це комуністи,
саме вони є неперевершеними майстрами у цьому спорті, навіть в більшій мірі, ніж фашисти та імперіалісти.
\\
\\
У цьому контексті, лібертаріанство, космополітизм та концепція <<людини світу>> --- це перефарбований комунізм,
або ідеологія пошуку прото-майндстріму супер-людини. Ідея, яка довела свою неспроможність до стабільного існування
та продовжує доводити це кожен день.
\\
\\
Українська шляхта часів Речі Посполитої виборола право на своє існування, у неї була своя геральдика,
право на вільне носіння зброї, право збирати податки, тобто основні два фактори, на яких базується нація США.
Свобода самовизначення, свобода носіння зброї та відповідальність податками.
\\
\\
Сплата податків --- це і є цей негласний референдум, який проводить нація кожен квартал і видсилає
звіти в податкову, підписуючи їх за допомогою PKI та X.509 сертифікатів.
\\
\\
Кожен росіянин підтримував цей негласний реферндум з 1994 по 2022 рік, а значить будував фашистську націю,
розпад якої ми спостерігаємо зараз в реальному часі.

\newpage
\subsection{Закон причини та наслідку є безпомилковим}

Ті, хто уважно читали цей текст, повинні були побачити, що відповідь на головне питання п'ятої частини так і не була надана.
Чи є більш компактна форма, в якій визначається світогляд, ніж предикативний перелік збірки заборонних етичних правил.
Перше заборонне правило <<не вбий>> в тибетському буддизмі називається <<дорогоцінність людського життя>>, і буддизм
є єдиною філософською системою, де планка цього правила є надмірною у своєму апогеї та стосується навіть комах, або
всіх істот, які ви здатні побачити власним оком без лінз. Без 10-літньої практики цього поведінкового імперативу
вам закритий шлях в буддизм. Ви можете вважати себе ким завгодно, тільки не буддиистом.
\\
\\
Припустім, пройшло 10 років і підходите до свого учителя за наступним поведінковим імперативом <<діамантової візниці>>.
Воно звучить так: <<закон причини та наслідку --- безпомилковий та непохитний>>. Це вчення про карму вашого мислення.
Про карму ми говорили, що вона складається з 3-таплів або кортежів, елементи яких це 1) мотивація; 2) дійство; 3) та запечатування у виглядді сатисфакції.
Карма --- це сила мислення. Якщо мислення --- це мотор, то карма --- це його потужність. Якшо у вашому коіндуктивному майндстрімі
виникають незаповнені триплети (незакриті гештальти), то вони створюють діри і ці діри знижують потужність мислення.
\\
\\
Коли ви ці триплети заповнюєте одразу, і кожен з них відповідає етиці діамантової візниці, то це означає шо
ви йдете шляхом Переможців (Будд). Хоча всі істоти розділяють єдиний квантово-механічний лінійно-типізований простір
всесвіту коіндуктивних стрімів, кожен майндстріма знаходиться в ізоляції більше, ніж ви можете собі уявити.
\\
\\
Ці триплети, як і самі коінідуктивні стріми істот, знаходяться в дуже тонкому субпросторі і взагалі не перетинаються.
Усі ми глибого одинокі істоти, подібні до коконів в Матриці.
Мало хто знає, але на першу Матрицю Вачовскі запросили гелукпінських монахів для консультації, тому
законно давати приклади з цієї трилогії, аби це було зрозуміло сучасному поколінню. Ми знаходимося в таких
ізольованих кармічних коконах вселенської електростанції, і ми не можемо передати карму один одному ніяким чином,
так само як ми не можемо пояснити смак чаю, його потрібно спробувати самостійно аби зрозуміти що це таке.
Ми не можемо створити і послати магічний мисленний феєрбол і проклясти істоту до раку мозку, так само ми не можемо
вилікувати карму іншої істоти. Спасти істота себе повинна сама і <<Остання лекція>> --- це єдиний шанс для російських фашистів.
\\
\\
Коли ми читаємо мантру Будди Медицини Орджен Менла, це не означає, що ми здійснюємо магічний ритуал який фізично виліковує істоту.
Це лиш означає, що ми самі себе робимо трохи кращими та спокійнішими, чим створюємо умови для вашого особистого звільнення і створення
більш гармонійного протостору, в якому ви знаходитесь у всесвітньому квантово-механічному вакуумі.
\\
\\
Тому карма коніндуктивних стрімів --- це єдина реальна річ, якою володіють істоти. Все інше: матерія та ваше
невігластво --- це лиш ілюзії, які знаходяться рівнем вище.
З іншої сторони, нижче карми знахидиться саме мислення, бездоганний логічний обчислювач, очистивши який до діамантового сяйва
ви можете стати Благородним Переможцем.
\\
\\
Не існують Будд за межами вашого мислення. Усе в тибетському буддизмі існує в межах вашого мислення, у тому числі і Будди.
Нема мислення --- нема Будди, нема ніг --- нема тістечок. Кажуть, що Буддизм --- це вчення про мислення. Якшо відкинуте все
інше, то залишеться тільки це.
\\
\\
Тому відкиньте свої ілюзії, що ви можете комусь нашкодити, окрім себе самого. Це і є інша сторона медалі того факту,
що наслідки завжди мають свою причину (монолог Меровінгена у другій частині Матриці).

\newpage
Ви відключили своє мислення і 10 років жили в ілюзіях, вбиваючи комарів на своєму тілі в лісі, замість практики учителя?
Уявіть скільки незакритих гештальтів, незаповнених тріплєтів виникають в ваших коіндуктивних стрімах, яка низька потужність такого мислення.
\\
\\
Тому якщо ви обманули свого гуру в перші 10 років навчання, то і в наступні 10 років ви будете розуміти все менше і менше його слова,
і зрештою перестанете розуміти його повінстю. Але не будемо забігати вперед, період медитації над вченням про Карму займає наступні 10
років навчання. Вчення про карму було відоме задовго до Будди Шак'ямуні.
\\
\\
Як може бути так, що ми ділимо єдиний простір квантово-механічного вакууму, але наші карми коіндуктивних стрімів не перетинаються?
Дуже легко, в квантовій механіці повно прикладів не дуже природніх для неочищеного мислення понять.
\\
\\
Якщо ми говоримо про мови теоретичної фізики і самої структури всесвіту, яка включає ферміонні та бозонні модальності, то карта мовних
примітивів виглядає наступним чином. Внизу ієрархії мовних примітивів (комутативної діаграми спряжень) знаходяться
монада (рекурсивний, кінечний стрім) та комонада (корекурсивний, бескінечний стрім). Далі йдуть модальності, які застосовуються
в диференціальній топології (репотологізація та топологізація) або шейп модальність. Далі флет (бемоль) та шарп (дієз) модальності.
Далі йдуть модальності диференціальної геометрії (Im та Re модальності) і далі бозонні, ферміонні та реміонні модальності. Потім ця вежа
насичується. Шейп, Re та реміонні модальності утворюють локалізації афінного відрізка.
Цих мовних формальних конструкцій достатньо, аби з машинною точністю описати всю сучасну теоретичну фізику, яка вбудовується в решітку Е8.
Хоча здається, що Математика і ваше мислення трохи більше ніж фізика, насправді я висуваю кон'юнктуру
Сохацького: Мислення дорівнює Математиці, дорівнює Простору.

\newpage
Так як не існує математики за межами вашого мислення, так і не існує мислення за межами простору.
Немає такого простору, до якого не зможе дотягнутися ваше мислення, це фізично неможливо. Ми як
квантово-механічна система розповсюджуємося на увесь простір. Ключ до розуміння цього ---
звичайний Гільбертовий обчислювач. Якшо він у вас є і ви вмієте ним користуватися та очистити своє
мислення десятилітньою практику неубивства комах --- це запорука гарної подорожі. Зустріти учителя,
який пояснить це --- велика удача.
\\
\\
Припустимо, що пройшло 20 років. Перші 10 років ви медитували на невбивство, другі 10 на рівномірне
заповнення тріплєтів шляхом роздумів про карму і свій коіндуктивний майндстрім, свою корекерусивну
модальність. Залишилось лише третє фундаментальне правило на наступні 10 років, яким буддисти прошивають
своє мислення: для кожного правила існує виняток, або <<людське життя непостійне>>. У квантовій механіці
ця зміна реальності відповідає довільним конфігураціям Калабі-Яу маніфолдів, які містяться в кожній точнці
планківської решітки. Конфігурація цих маніфолдів може у вільний спосіб змінювати локальні закони фізики та
змінювати фундаментальні константи.
\\
\\
Оскільки повністю завантажити контекст всесвіту ви не зможете, ви змушені будете застосовувати у
своїй практиці нерівновагоміі моделі статистичної фізики та усереднення градієнтних спусків. Якби у вас
вийшло завантажити повністю контекст всесвіту і вичерпати його карму, ви би розчинились у світлі веселки миттєво.
\\
\\
\textsc{\footnotesize 10 серпня 2022, Вишневе}

\normalsize
