\section{Чим займається безумний монах?}

Расскажу вам немного о себе и своих проектах. Почему Безумный Монах ничего не пишет вот уже несколько месяцев, когда будут новые посты про тибетский буддизм, и зачем вот это вот все. С буддизмом я познакомился в 2010 году на ретрите Намкая Норбу, с тех пор решил очень глубоко влезть в тему. С самого начала мне были интересны первоисточники, поэтому я быстро (за 2 ночи выучил алфавит, взял переводчик http://www.thlib.org/reference/dictionaries/tibetan-dictionary/translate.php и начал пытаться переводить тибетские тексты. Потом взял пару уроков у Олега Филлипова, потом вдохновляющие наставления у Сергея Дудко, и еще некоторых мелких наставлений у менее известных лам. Занятие тибетскими переводами — вещь неблагодарная. Во-первых все тибетские переводчики сруться между собой — это очень ужасно. Вставлять букву Х или не вставлять, писать Г или К и тому подобное. В прежние времена это вполне могло стать причиной войны или какого-то отравления или просто пером порезать могли. Ну или как случилось во второй период становления буддизма в Тибете — раскол на школы старых переводов (ньингма) и новых переводов (сарма). Понимая и ощущая глубокую карму прошлых веков я вознамерился запустить следующий проект, который был запланирован еще в 2010 году.

Во-первых — опен соурс и абсолютная бесплатность. Бесплатность для читателей, лам, схоластов, академиков, и обычных людей. Каждый человек должен иметь возможность получить текст в UTF-8. Возможны платные PDF, в виде бумажных платных книг, но цифра должна быть бесплатной. Переводчики будут получать деньги, дизайнеры будут получать деньги, но люди не должны платить ничего. Пока единственный самовластный спонсор — Безумный Монах. Если кто-то хочет вкинуться баблом — милости просим, мне многие учителя говорили что нету ничего святее святых текстов и нет ничего более полезного для личной кармы, чем заниматься святыми текстами.

Во-вторых — это открытая платформа для коллаборации разных школ, линий передачи, их переводчиков и других случайных людей: корректоров, дизайнеров. У меня есть опыт в управлении ИТ командами и я успешно его применяю для овеществления этого проекта. Мы покупаем переводы у переводчиков с открытой лицензией и публикуем их у себя на сайте.

В-третих — это касается не только текстов, но и любой цифровой дхарма информации — изображений, символов, тханок мастеров, дидактических материалов, аудио и видео материалов. Я так часто я вижу книги практик напечатанные криворукими дебилами ваджрными братьями, что хочется незамедлительно вкинуть еще пару тысяч долларов в систему верстки и систему управления публикацией, потому что кровь просто сочится из глаз настолько все плохо. Поэтому все материалы должны быть бесплатные для всех — я хочу предоставить максимальные условия для воровства и бесконтрольного распространения тибетских текстов. Все картинки как все тексты – абсолютно бесплатны и легальны для копирования, распространения, зарабатывания на этом денег (ISC, BSD, MIT).

Как же так спросите вы? А как же самаи и тантрические обязательства? Во первых все возможно если есть хорошая крыша у хорошего Ринпоче. Например TBRC – это пример такого глобального проекта, который ведут люди у которых я вдохновился ихнему намерению по сохранению и упорядочиванию тибетского текстового наследия. Для тех кто не знает TBRC — это офис в NYC который занимается каталогизацией ВСЕХ тибетских текстов всех школ, направлений и линий. Тупо все. Все бесплатно для всех, но с ограничениями по распространению, потому как много терма настолько свежие, что еще действуют современные законы по авторскому праву на них. Что сказать TBRC крышуют крутые ринпоче, я пробовал просить крышу у некоторых Ринпоче, но мало кто хочет инвестировать свое время и деньги в такой проект, люди даже на практику не могут прийти в дхарма-центр, куда им заниматься переводами и упорядочиванием тантр, ах оставьте.

Есть некоторые похожие проекты, например http://buddism.ru:4000 — это крутые ребята которые пишут тибетский OCR и пытаются его натравить на базу данных всех отсканированных тибетских текстов на TBRC, многие тексты я ворую у них, но у них есть ошибки, поэтому все равно надо сверять каждый текст с оригинальными источниками. Я решил что я сам буду в ответе за то, что делаю, поэтому если вы хотите пожаловаться на меня Экаджати или Циу Марпо — пожалуйста, дело ваше.

Что сделано на сегодняшний момент. https://longchenpa.guru Этот сайт посвящен в первую очередь линии Лонгчен Нингтик, но также ведется работа по упорядочиванию и оцифровке других нингмапинских линий https://longchenpa.guru/gter.ma/index.htm. Тханки учителей https://longchenpa.guru/dpe.mdzod/thang.ga/dpe.cha/index.htm, 8 символов: https://longchenpa.guru/dpe.mdzod/bkra.shis.rtags.bryad/index.htm Нингмапинское зеркало свободно распространяемое по запросу: https://longchenpa.guru/dpe.mdzod/dpe.tshogs/index.htm, утилиты для работы с Wylie  и каталогами https://github.com/5HT/{wylie,pub} Открытые позиции (вакансии) в Лонгчен Нингтик Украина можно посмотреть здесь https://github.com/5HT/longchenpa.guru

Знаю, меня многие читают на русском, поэтому есть предыдущая версия на русском: http://nyingma.longchenpa.guru, сейчас я сосредоточился исключительно на украинском, так как до сих пор нет ни одного моего перевода на родном языке. Позор мне и бесславие!

Наслаждайтесь цифровой дхармой от Безумного Монаха!
