\section{Гуру та ламаїзм в тибетському буддизмі}

Що таке ламаїзм і хто такий Гуру у буддизмі Тибету.
У нашому божевільному і жорстокому світі, де Кока-Кола
є кров'ю Ісуса Христа, а Снікерс --- його тілом, де ставлення
до Дхарми споживче і ви можете вибрати дхарма-бутік на будь-який
смак і бажання, хочу розповісти як вам потрібно ставитися до лам
та ламаїзму, Поняття, що повністю не розуміється західними послушниками.

Багато хто думає, що вибір вчителя --- це як вибір одягу,
подобається чи не подобається. Воно логічно, як можна вибрати
те, що тобі не подобається. У буддизмі кажуть, що не учень обирає
Вчителя, а Вчитель еманує учнями і дає Вчення. За таким принципом
побудовано всі тантри (казки), основний лейд-мотив яких це діалог
Природного Стану (Вчителі) зі своїми проекціями (Бодхісатв, Просвітленими Майндстрмами).

Трохи історії про Тибет. Поставте собі питання звідки в Тибеті
золото та дорогоцінне каміння, з яких створені статуї Будди та
священні реліквії. У Тибеті крім залізної руди, каменів і яків нічого немає.
Тибетці з давніх-давен були кочівниками, яким пощастило, що поряд
з ними проходив Шовковий Шлях, і тому вони, так, Грабували Коровани.
Таким чином, більшість тибетців минулого --- це бандити, які несли
награбоване своїм святим, які були шанованими людьми. Перший Додрубчен ---
учень Джигме Лінгпи, наприклад був учителем однієї такої бригади Тибету
і часто перетинався з іншими кочівниками, конвертуючи їх у послідовників Вчення.
Бандитам не потрібно пояснювати про тлінність життя і давати лоджонг,
вони природньо розуміють, що їх можуть замочити з лука або від точності їхніх
думок і базару на розбірках буквально залежить їхнє життя. Тому їх свідомість
завжди перебуває на вістря сприйняття. Багато святих і навіть тулку в Тибеті
є добрими мисливцями. Цей ліричний відступ повинен вам дати певний натяк на те,
як виглядає справжній лама. Європейці зазвичай самі просять навчання
на свій вибір: хочу Дзогчен, хочу вчення про Бардо, хочу Відхідну Молитву, і.д.,
якби ви в Тибеті минулого висловили таке бажання могли б отримати
посохом по голові. Багато хто і вихоплював, відібрати життя у безнадійного
послушника теж може бути кік-офом на шляху.

Наше тіло і свідомість у відомому вам світі не мають меж розвитку
і основне завдання Вчителя --- це розширити горизонти вашого сприйняття.
Якщо ви задрот, Вчитель вам повинен показати як бути тіпочком; якщо ви Казанова,
вчитель повинен вам показати як бути ченцем; якщо ви пандіт, вчитель більш
старанно дає вам йогу. Зрозуміло, що в такій концепції на комфорт розраховувати
не доводиться. Більш того, справжній Вчитель має бути Віртуозним Провокатором
з Попелястим Поглядом, який натискає і б'є у ваші найдушевніші болючі точки,
які для вашої свідомості виглядають як табу. А тепер запитайте себе:
як тибетський лама, запрошений вами на черговий європейський ретріт
зможе це зробити не розуміючи вашої культури та вашого контексту? Він
просто не має інструментів для провокацій. Всі лами які приїжджають і
дають вам Дзогчен та інші вчення, проголошення яких вголос вже вважається
знеціненням, їх обирають по тому, наскільки вони добре володіють дзвіночком,
наскільки вони красиво крутять мудри та наскільки дзвінкий їхній голос.
Всі ці гастролі спрямовані лише на збирання грошей на підтримку монастирів
та розкручєння європейських лохів. Найкращий ваш учитель --- це той,
хто зміг розірвати вашу душу на шматки, і ця людина, очевидно,
має належати вашій культурі. Шукайте ламу-одноплемінника, який
знає ваш вокабулар і ваші мемасики, інакше ви просто заплатите
за чергову виставу з дзвіночком та ваджрою (є ще ламські танці).

Багато інформації можна знайти в інтернеті про жіночий харасмент
від якихось лам. Треба розуміти, що в Тибеті відмова ламам --- це дикість,
порівнянна з тим, начебто ви запаркувалися на газон Верховної Ради чи Президента.
Це все наслідки споживчої культури. Не знаю, чи мене читають жінки,
але ті небагато з них, які дочитали до цього абзацу, повинні тікати
від справжніх лам тибету підбираючи спідниці і відламуючи підбори.

Звичайно, поки ви знаходитесь на стадії навчання, з цим усім ви
зіткнетеся не відразу, але моє завдання попередити вас, у що ви вплутуєтеся.
Шлях Будди --- це не курс Комп'ютер Сайнс в МІТ, це не християнське
затворництво, це дуже екстремальний шлях, де ризик вищий,
ніж у білок-бейсджамперів. На сьогодні страшилок вистачить,
налякаю вас ще в наступному пості!
