\section{Служба Безпеки}

Почну з далекого, з одного з класичних описів Шляху. У Буддизмі часто
Шлях порівнюють з горою, на яку виходить той, хто ступаю невпинно. Є багато
стежок, деякі з них схожі на забетонований серпантин з безпечною огорожею,
так що навіть якщо ви перевищите швидкість, ви не зірветесь в урвище.
Є стежки для злиднів без автомобіля, є трекінгові маршрути 1-4 категорій.
Є стрімкі скелі для фронтальних та екстремальних сходжень, є вертольоти,
є ракети на базі двигунів Раптор, є телепорт (миттєве транспортування на вершину).
Кожен може вибрати собі рівень складності та йти на вершину.
Часто по дорозі виникають всякі пригоди. Наприклад, ось група скелелазів
не послухала провідника і не перерізала мотузку, зламався мотор
у вертольота або телепорт телепортнув не на вершину, а в ядро землі.
Різні випадки трапляються. Наприклад, ось дві бригади перетнулися на
стежці і усунули один одному Джихад. У таких випадках працює Служба
Безпеки або іншими словами, захисники-рятувальники на Дорозі Будди, охоронці Навчання.

Всі програмісти люблять наркотики: каву, трави покурити, вмастити
коксом, ендорфін підняти на тренуванні зі штангою, цукру і глюкози
додати (для інтелектуальної діяльності) --- все це заборонена чи дозволена наркота.
Лідери індустрії сидять на ЛСД і це відкрито пишуть у книгах і фільмах:
Стів Джобс та інші. Якщо ви їдете по автостраді на Вольво
з одним лейном на швидкості 30 км/год з безпечною огорожею, то,
так ви можете бухнути для Гостроти Сприйняття та прочищення каналів,
але якщо ви на вертикальному маршруті, то навіть підвищення цукру
може бути фатальним. Таких Мандрівників знімає та затримує Служба Безпеки.
Якщо ви підвищуєте категорію сходження, ви повинні попередити Службу Безпеки,
що ви змінюєте маршрут для вашої безпеки! Максимально ефективним і
максимально небезпечним є Телепорт (Дзогчен), тут вам висуваються
нелюдські вимоги, де вісімка Оно Озакі є дитячою грою.

Службу безпеки не можна турбувати та флудити заявками про зміну маршруту.
Наприклад, зміна Вчителя, зміна лінії притулку, зміна школи, зміна практик,
зміна Сертифікату. До Служби безпеки потрібно звертатися, коли
для цього назріла дійсна необхідність. Уявіть, що ви знаходитесь
в супермаркеті, ви ж не біжіть до Служби Безпеки Супермаркету одразу
знайомити їх зі своєю родиною та показувати які у вас кльові чотки
та який раритетний ваджр з Непалу. Поводьтеся ввічливо та культурно,
не викликайте Службу Безпеки через дрібниці, і не створюйте причин,
щоб Служба Безпеки прийшла за вами.

Божевільний Монах мав двох друзів (Тарас та Ігор), які буквально
збожеволіли (ментальні та поведінкові розлади групи F00-F99) через
недотримання протоколу взаємодії зі Службою Безпеки. Якщо ви заважаєте
практики Бон та Буддизму чи Норбупа та Буддизму чи Норбупа та Бон чи
Буддизм та Шиваїзм --- це ще гірше ніж практикувати під ЛСД. Вже не
кажу про еклектику Християнства і Буддизму чи решту езотерики. Я чув
один практик у Кунпенлінгу заявляв, що Рігпа неможливий без Грибів
 за що згорів живцем у рітритному будиночку. Так працює Служба безпеки.
Уявіть, що на стрілу приїжджають Дві Служби Безпеки і всі дістають
пістолети, гранати і починається з'ясування чия Служба Безпеки більш
кошерна і крутіша. Не робіть так. Виберіть лінію та Вчителі та
практикуйте, встановіть маршрут, попередьте один раз Службу
Безпеки зареєструвавши свій засіб пересування або купивши офіційний
квиток підкріплений Сертифікатом та вирушайте до Шляху. Служба Безпеки
завжди працює бездоганно і буде поруч, щоб ви не наробили справ.
