\section{Медитація}

У попередньому випуску ми трохи задовольнили нашого Внутрішнього Пандита (науковця),
а сьогодні ми спробуємо задовольнити нашого Внутрішнього Йогіна (спортсмена).
Тепер небагато буде практики. Оскільки цільова аудиторія цього стріму ---
це програмісти, пояснюватимемо так, щоб було зрозуміло насамперед їм.

Намір. Насамперед не важливо, що людина робить, так не дія накопичує карму, а намір.
Якщо у вас на 100% добрий намір --- це по-перше означає, що ви не здійсните вчинків,
що призводять до падіння, а по-друге, ви гарантовано накопичите доброї карми.
Залежно від посвячень, які ви застосовуєте, ваша добра карма може дозріти в
явища (відпустка на море, гроші, успіх, удача) один раз, або як сезонні плоди
плодоносного дерева. Консервація карми для дозрівання в майбутньому сново і сново ---
це одна з таємних практик буддизму Тибету, без якої неможливо досягти стану Будди,
це називається посвята Манджушрі. Вперше таку посвяту застосував історичний учень
Шак'ямуні, бодхісаттва Манджушрі, звідси назва. Правильне намір - це наше все.
Абсолютний намір це Просвітлений Майндстрім --- прагнення, щоб усі істоти стали Буддами.
Робити для цього все можливе, у тому числі і привід себе до стану Будди, це один із
способів досягти цього. Без такого наміру життя на Землі --- це просто животіння у бажаннях.

Медитація. Медитація в буддизмі дуже часто зовсім не те, що розуміють під
цим словом обивателі. Природний спокій розуму --- це рух, рух думок у бардо
неспання, тому єдиний спосіб це розчинитися в потоці своєї свідомості, один
з важливих і ключових моментів - це прийняття всіх явищ. Все що відбувається
в цьому світі - це природний прояв законів причини та наслідки щодо мислення
всіх живих істот. Все отримую рівно стільки і те на що заслуговують.
Усьому є пояснення: війнам, несправедливості і т.д.

Медитація складається з двох елементів: Транквіліті (Шине або Шаматха) та
Інсайт (Лхатонг Віпаш'яна). Основний елемент Шине – це концентрація. Основний
елемент Віпаш'яни – це емоційний пік. Коли я працюю (і навіть коли не працюю)
я концентруюсь на тому, що я роблю. Крім цього, немає інших речей. Я повністю
у роботі. Моя чиста земля це мій код. Я гуру сидить у палаці диктату свого благого
мислення. Мої працівники та колеги – це збори бодхісатв. Мій замовник --- це лінія моєї
передачі та Самантабхадра в одній особі. Я піднімаю нові світи за допомогою протипування
за лічені дні і доводжу до досконалості візерунки свого коду завдяки інкременткальному
рефакторінгу. Я і тестувальник, і програміст і адміністратор і менеджер і дизайнер і
рекламник і верстальник і технічний директор. Я Будда. Я це мій проект і проект є мною.
Це мій шлях і від цього залежить щастя всіх істот. Я так хочу, я так думаю ---
тому так і є. Я даю обітницю привести всі живі істоти до просвітління завдяки
своїй самовідданій роботі в чистій землі мого проекту. Мій код прекрасний, лаконічний
і досконалий. Мій проект працює без збоїв. Я повністю контролюю все силою своєї концентрації.
Це Шине для програмістів, підкріплене наміром Просвітленого Майндстріму.
Сподіваюся ідею ви вловили, ідіть пишіть код.